%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{2}[Une autre écriture de l'espérance]
Soit $X$ une variable aléatoire réelle à valeurs dans $\N$ admettant une espérance. L'objectif de cet exercice est de montrer que $\esperance(X)=\sum\limits_{k=0}^{+\infty} \PP(X>k)$.
\begin{enumerate}
\item Soit $n \in \N$. Montrer que \[\sum\limits_{k=0}^{n} \PP(X>k)=\sum\limits_{j=1}^{n} j \PP(X=j)+(n+1) \PP(X>n).\]
\item Justifier que $(n+1) \PP(X>n) \leqslant \sum\limits_{k=n+1}^{+\infty} k \PP(X=k)$.
\item Conclure.
\end{enumerate}

\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
